中國行動支付盛行是因為太落後！ 他分析原因後被推爆

中國行動支付相當盛行，出門已經不用帶錢包，舉凡水電、瓦斯、搭車、買東西，全都可以用手機來支付，乍聽之下相當便利，但在中國工作10幾年的台幹卻說，中國人用微信支付和支付寶，就是因為中國太落後，手機支付才會變盛行！

這名台幹在PTT上說，在中國，便利商店和銀行不多，就算有便利商店，也不見得會有提款機，加上中國的提款機很爛，卡常常會被吃掉，打客服也沒用，曾親眼看過朋友的卡直接被吃掉。

台幹指出，在中國的跨行提款手續費很高，唯一沒有手續費的只有「同樣城市的同一間銀行」，只要是同一個城市內的不同銀行之間，會被收人民幣2至4元不等的手續費，換算成新台幣要9到18元，如果是不同的城市不同的銀行更是坑人，是按照交易額的百分比來收。

台幹表示，中國的假鈔非常多，就算是去提款機領錢都還是會有拿到假鈔的情形，去領錢還要自備驗鈔筆，非常麻煩。另外，大部分的國家都是「同樣面額的只有紙鈔或硬幣單一一種」，但中國的話會出現「一元的紙鈔和硬幣、5毛的紙鈔和硬幣」，很多中國人的錢包內會有各式各樣的錢，攜帶上非常不方便。

台幹強調，對中國人來說，行動支付為他們省下很多事情，但在台灣根本就不需要想這麼多，隨便走幾步路就有便利商店可以領錢，搭捷運直接拿悠遊卡刷就好了，在中國要找到儲值的櫃檯就得走個大老遠，還不見得可以找到。

台幹最後做出結論，他認為，中國就是因為「中層基礎建設的匱乏」，才會盛行行動支付，為他們省下很多麻煩，不代表他們行動支付比較普及就是比較先進，「我反而覺得行動支付越容易迅速的普及，就代表「人們日常所需的基礎建設越匱乏！」

因為落後而推出電子支付 有咩問題
台狗又酸

佢呢個講法又幾合邏輯

外國又因咩咁盛行？

外國唔盛行囉

外國係指邊到？
如果你想指美英澳果類國家，基本上現金會多人用d

照佢咁講
大陸而家既手機支付係咪大進步？
解決到佢落後既問題？

去左外國既支那人咪盛行
要賺你地支那人既錢咪盛行

外國幾時盛行過?

又9up
歐美大部份都credit/debit card啦
幾可用現金

但佢邏輯亦反映後發優勢，一舉將所有佢所講的中層基建成本繞過了。

北歐用現金冇人show你

少現金，都唔會通街都係咩電話支付

論據冇問題，但個立場企唔穩喎。

而家係支那本身金融機構落後，所以一嘢打通晒佢嚟做電子付款系統。

即係本身太落後、低劣，之後一次過升做電子為主，免除左解決原有問題嘅麻煩。

不過支那流動網絡垃圾，又唔興NFC，scan QR code on99咁，scan完又未必connect到，其實係慢左。只係馬雲同騰訊貼錢俾商戸同消費者用，所以先咁盛行。

而支那公司肯派咁多年錢(而家喺支那用app俾錢，依然有錢派，金額隨機)，一係就有中共放水，一係就背後有辦法搵大錢。

不過，佢哋純電子交易係做得好過香港，可以想像網上EPS。
唔好同PPS比，性質唔同。PPS算易用，但要做網上購物，仲未夠完善，我開個ac都要搵特定便利店，已經夠煩。

search 瑞典 電子貨幣
人地政府推電子貨幣，係想阻止洗黑錢，要所有交易都可以追查。
入現金落銀行要證明來源，好麻煩，冇人想收現金。

不怕被政府監控？Höglund不以為然：「瑞典之所以能在無現金化道路上走得那麼快，是因為政府、民眾間講求互信。我們的民選政府高透明度，開誠布公，所以大眾一般都不擔心私隱被侵犯。」
______
支那人：「有錢派，不要嗎？」

傻撚左
串人落後變左酸人推行電子支付？
你係腦殘定仇台？

支狗係咁上下

呢d 論據拎黎做辯論一定比人插到屎眼開花, 難得上面班傻仔會信, 全部都未返過大陸既鄉下仔

將極少發生既事無限放大, 跨行取錢求其作個金額, 電話信號強到上山區都有, 手機支付只係講緊平均7秒既事

利申: 返大陸叫雞既港仔

駁唔到

原來你就係奶共教授個叫雞用豬負寶個 friend

港咩仔啊
支狗就支狗啦

篇野鳩up冇痛苦

大陸用電話銀行apps轉帳係免費實時到帳
跨行異地都免費
冇人叫佢電腦轉/櫃台轉咁on9

冇香港人叫自己港仔囉 支那狗

壞事講外國，好事大祖國。
唔好咁5毛啦。
我同妳講 冇錯，好多外國都有相同情況，
唔係市區基本上冇咩基建。 因為人口密度太低，咁d市區小店呀，公路m記呀 咪要方便既比錢方法囉。咁岩加油站壞機冇mpayment食屎咩

大陸好多地方都好落後 唔係個個有上網 識上網搞

7秒其實唔快囉

我用八達通1秒咋
7秒已經係現金交易嘅速度

成篇野得手續費部分喺岩 而且用銀行app轉帳就唔洗手續費，長期兩個城市走可以開2個戶口，旅行就當然微同支付寶方便。atm食卡喺因為30秒冇禁制，atm有假鈔聽都未聽過

其實二件事無沖突

支那係因為貨幣系統落後而引入電子支付
歐洲係因為各方面都先進而轉用電子支付

笑死人咩

我去冰島全部碌卡，買隻熱狗都有得碌，連冰島錢係咩樣都唔知
唔洗dl垃圾app又整實名認證又連銀行戶口

早幾日喺機場買麥當勞，前面個支那人想用銀聯卡俾錢
收銀話無，但可以用微訊
佢就喺個袋揾個電話出嚟，解鎖開app，開個有QR code嘅版面，隊落部機到嘟，嘟唔到又要郁吓再試
佢搞得嚟我已經喺隔離機叫埋嘢食嘟埋八達通

唔係度度都肯收八達通
部垃圾機個手續費好撚貴

獨市之餘不思進取

咁大陸本身係落後，佢地冇唔應
係有人唔肯承認人地進步緊

on9 早兩日先喺恆生atm禁咗張假嘅100蚊出嚟

條友出親文都係講叫雞同吹奏大陸點方便

一樣可以用apple pay

的確,越係落後既地方基建反而越新

未去過支那係鄉下仔

笑到仆街

即係話支那未學行先學走
基礎未做好就直接跳去下一級

其實電子支付唔係問題，但世界主流一直都係用開感應式，你就走去用鏡頭影code

講真每次見到人要開鎖、開鏡頭、對焦影code、確認，真係覺得好大陣柒味
明明係我拎張八達通or信用卡一嘟就做到嘅野

其實點解現金交易會被叫做落後
唔係造一舊野黎取代原本嘅就叫先進

台灣因為便利店提供提款機, coverage 比香港高好多， 依點真係好方便

我記得以前香港部份７－１１都有， 但後來無哂

更加唔好講本身有八達通，信用卡，現金，pps 咁多選擇，完善本身嘅工具係目前香港情況已經好夠用

有nfc 唔用用qr code 已經係落後

大陸行動支付之所以盛行, 係因為政策無咁多限制, 或者比錢搞掂咗個政策.

朋友起八達通公司做programmer, 八達通公司以前要申請銀行牌呢樣限制咗佢地發展. 根本發唔大黎做, 你有創新都唔掂, 政府垃圾跟唔上時代, 用舊法例綁Q住哂

唔洗返大陸都知啦
之前咪報過大陸有鄉下地方d人開左間假銀行，只可以存錢，冇得拎錢，開左幾個月先俾人發現有問題

外國好多靠收CASH避稅, 支那都係, 不過假鈔成本重高咁解.

咁咪又係要開電話、開app、搵個code出黎、俾人掃、確認
我一張卡嘟一下就得啦on9仔

仲有我成日返大陸玩，事實就係你講嘅scanner大把地方未有，但八達通一街都係

咩邏輯
而家人地由馬車直接升級做法拉利
你而家串人未渣過Toyota？

響英國出街通常10磅cash,手機加張visa debit card

咁你就咪撚9吹自己先進啦，蠻族清狗

兩樣有分別咩，一樣都係咁慢
次次見親啲撚樣用支那寶，收銀個reader成日都掃唔到mon個濕鳩qr code阻住成村人

唔係呀
有啲係收銀拎個reader掃客個電話mon架
問題係十次有九次都掃唔到個qr code

佢哋的確係跳級得好利害...

但on9嘅係佢走出嚟串人架林寶堅尼、lotus, 叫人轉揸法拉利.

老老實實又唔好盲反 電子支付的確係方便
但香港而家就算冇電子支付都唔係同大陸差好多 所以如果可以多個選擇比我地都好 whatsapp幾時搞

佢哋係馬車升做比亞迪，
先進還先進，但好柒，自己圍內就一地都係

錯啦, 大陸電子支付發展咁快,
係因為普通市民無乜危機意識,
好似大陸銀行有D機放出黎,
係比你自助認證, 自助排隊飛,
自助申請戶口, 佢地部機夠膽死,
個火牛係Show出黎, 好似你屋企D電器咁,
即係基本上你行去(蚊)左個插頭, 成部機就熄左,
香港根本唔會發生,
仲有D電子QR code又係亂show出黎,
支付寶/微信支付叫D人多用電子支付,
D市民完全無咩懷疑就用

其實有d垃圾工（黑警）要查你銀行/信用卡帳單

會問鳩你簽左d咩，過數比邊個，邊個過數比你

平時用現金就唔洗煩咁多

Btw，平時用apple pay多，假設有日要同支那佬交收，先會考慮裝支那寶 唔想收假鈔

呢篇文邊度吹緊佢先進呀盲反撚
你咁把炮成世人都咪用關支那事既野啦

有信用卡駛乜攪咁多
咪又係一嘟完成交易

講得無錯，佢地應該要整八達通機or信用卡機
相反如果八達通機都唔整就更加無理由整支那寶
快唔過八達通就不如現金交易

qr code支付唔先進
但p2p過錢比人就

原本落後既支那逐步改善
台狗仲固步自封拎舊野打飛機 唔係酸？

其實係debit card先多人用

邊有咁誇
係多人用卡啫 但仲好多人用cash
同支那邊同

家下咪又搞限額之類防走資
先進到

唔係香港跟唔上時代乜都唔俾做，係強國監管不足亂嚟。安全嘅金融體系係唔可能俾存款機構不受銀行條例監管之下亂收存款同放貸投資，因為通過資金存貸嘅乘數效應，呢啲叫影子銀行嘅存款機構會對成個金融體系製造系統性風險。
大陸嘅影子銀行風險幾年前已經有外國媒體講，餘額寶幾年前已經係全球最大嘅 Money Market Fund，大陸好多民營銀行嘅管理已經本身混亂風險唔細，如果佢哋啲不受監管嘅存款機構一個唔覺意違約爆煲嘅話查實可以爆到好大件事。
呢度啲人好多時驚用支付寶俾人偷私隱唔安全，查實我覺得用支付寶真正嘅風險應該係賣家嗰邊，當支付寶係銀行户口咁用放晒收返嚟嘅錢喺個户口度，萬一間嘢有乜風吹草動嘅話可以一嘢就全副身家俾人 KO。

銀行app唔洗手續費係幾時開始有？ 支那寶出現之前定之後

收皮啦你
因人廢言

早幾個月先用呢個論點恥笑大陸

唔好淨係睇而家呢刻（不過就算而家共匪都無咩咁巴閉），十幾年前，八達通出左一陣，iphone都未出果陣已經有人講緊無現金社會，到今日都未得唔係無技術，只係個世界未決定要點樣嘅無現金社會姐。
共匪今日通街支付寶都無咩咁巴閉，又唔係咩新技術，玩玩下共匪自己都驚走資要限呢樣果樣，咩qr code支付唔會係無現金社會嘅最後答案。

講番自己意見，我都幾認同呢篇文，香港都係因為有八達通所以無咁快俾支付寶攻陷（共匪係咁洗橫手下形勢唔樂觀），其實而家信用卡玩緊嘟晶片都好過支付寶

八達通加信用卡已經夠

你電話冇電/收唔到
行動電話支付已經跪低

有信用卡/debit card咁好用唔明做乜仲要用手提電話

即時結算咩??
八達通同支付寶唔係都係T+1 ??

啲井底蛙未出過國笑撚死人 喺外國根本唔會帶多過20蚊出街 去到邊都係用visa paywave 根本冇機會用cash

唔撚係呢篇文講，係早果排日日都有po吹奏呀撚樣

講事實合理分析話人酸

有危就有機 正常不過

唔用支付寶=固步自封
台灣洗乜用埋啲狗屎垃圾

可惜佢地享受唔到支那既先進便利

屌，叫五毛情何以堪

老實講 所謂行動電話支付起支那係好方便
因為支那係玩壟斷既仆街国
你估paywave入到市場個d乜7支付仲有冇訂企？

唔洗理咁多
總之有著數我就用
冇著數就比信用卡

不過題外話香港d atm真係落後...
渣打唔好講...
hsbc算叫做好d
反應快又可以出到2萬
但係香港所有atm做唔同類別交易要重新入卡
有數督錯又要取消拎卡出黎
唔係發卡銀行atm 拎兩萬都要入4次卡
支那d機唔同行都好好洗
仲顛到入錢拎錢同一部機
中銀直情用日立 atm

支那而家搭的士規定唔收現金只准用支那寶付款，呢啲係咩玩法？支那係咪傻鳩咗？玩方位24小時實時監控？

所以米玩死d外國遊客囉

好合理

你唔想用支那都要千方百計迫你用，目的就係你入境後24小時全天候監控你位置。